# Консольные команды

## cycle:configure

Создается таблица в БД согласно значению конфига `cycle.migrations.table`

## cycle:make-migration

Создает файл миграции на основе разницы в структуре между сущностями в коде и таблицами в БД в папке согласно значению конфига `cycle.migrations.directory`.

Аргументы:
1. `name` - наименование миграции. Значение по умолчанию задается в конфиге

Опции:
1. `--empty, -e` - генерирует пустую миграцию

## cycle:migrate

Применяет миграции на БД. Если не передано никаких параметров, будет применять миграции, пока они не закончатся.
Ищет миграции согласно значению конфига `cycle.migrations.directory`.
 
Опции:
1. `name` - наименование миграции, до которой необходимо обновить БД.
1. `number` - номер миграции, до которой необходимо обновить БД.
1. `timestamp` - таймштамп миграции, до которой необходимо обновить БД.
1. `step` - количество миграций, на которые необходимо обновить БД. 
1. `wipe` - Вызов команды `db:wipe` перед работой миграций. 
1. `seed` - Вызов команды `db:seed` после работы миграций. 

## cycle:rollback
Откатывает миграции, примененные к БД на текущий момент. Если не передано никаких параметров, то откатывает только на одну миграцию.

Опции:
1. `name` - наименование миграции, до которой необходимо откатывать БД.
1. `number` - номер миграции, до которой необходимо откатывать БД.
1. `timestamp` - таймштамп миграции, до которой необходимо откатывать БД.
1. `step` - количество миграций, на которые необходимо откатывать БД.

## cycle:refresh

Откатывает все миграции и запускает их заново.
